<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="guide_text"><![CDATA[
<p>Com o Debitum você pode rastrear todos os tipos de débitos, seja em dinheiro ou itens emprestados. Desta forma, você nunca
mais esquecerá se seu amigo já lhe devolveu aquele livro ou ficará na dúvida sobre o quanto você deve ao seu colega pelo café.</p>

<p>Não há nenhum serviço online envolvido e seus dados são salvos apenas no seu aparelho.</p>

<h3>Modo de uso</h3>
<p>Para anotar valor de dinheiro ou itens emprestados, você precisa criar uma transação usando o botão vermelho flutuante. Lá você pode digitar os detalhes como quantidade, descrição ou data e fazer alteração entre transação em dinheiro ou item.</p>

<p>Através da barra de navegação embaixo você pode escolher diferentes vistas de suas transações:

    <ul>
    <li>Pessoas: categorizado por pessoa, ordenadas por data da última transação
        <ul>
            <li>você pode tocar numa linha para ordenar a lista com dinheiro e itens por essa pessoa</li>
            <li>você pode criar uma nova pessoa via menu nesta tela ou usando o botão + ao criar uma nova transação</li>
        </ul>
    </li>
    <li>Dinheiro: Mostra apenas transações monetárias, ordenadas por data (decrescente)</li>
    <li>Itens: Mostra apenas itens emprestados, ordenados por data (decrescente). Atualmente não existe possibilidade de marcar um
          item como devolvido, portanto, as transações concluídas deveriam ser simplesmente excluídas.</li>
     </ul></p>

<p>Ao criar uma nova transação (ou editar uma já existente) você pode fazer a alteração entre uma transação monetária e um item emprestado usando o botão à direita do campo de entrada de valor.</p>

<p>Na tela de configurações, você pode fazer um Backup e restaurar a base de dados (contém todas as transações e pessoas).
Certifique-se de mover os arquivos do Backup para um lugar seguro antes de desinstalar o App ou limpar os dados do App, 
pois o Backup é salvo em pasta de dados no armazenamento externo, que é excluído ao desinstalar/limpar os dados do App.</p>]]></string>
</resources>
