<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="guide_text"><![CDATA[
<p>Mit Debitum kannst du dir alle Arten von ge- und verliehenem Geld und Dingen merken. So wirst du
  nie wieder grübeln, ob dein Freund dir schon dieses eine Buch zurückgegeben hat oder darüber diskutieren,
  wie viel du deiner Kollegin für Kaffee schuldest.</p>

<p>Die App nutzt keine Internetverbindung, so dass deine Daten ausschließlich
auf deinem Gerät gespeichert werden (insofern diese App darauf Einfluss hat).</p>

<h3>Benutzung</h3>
<h4>Anlegen einer Transaktion</h4>
<p>Um dir geliehenes Geld oder Dinge zu merken, musst du mit der roten Schaltfläche (Mitte unten)
eine Transaktion erstellen. Im erscheinenden Dialog kannst du Details wie Betrag, eine Beschreibung
oder ein Datum angeben und zwischen Geld- oder Gegenstandstransaktionen umschalten (benutze dazu den
Schalter rechts vom Eingabefeld für die Summe/Anzahl).</p>

<h4>Transaktionlisten</h4>
<p>In der unteren Navigationsleiste kannst du verschiedene Ansichten deiner Transaktionen aufrufen.

    <ul>
    <li>Personen: Summe für jede Person, sortiert nach dem Datum der letzten Transaktion
        <ul>
            <li>du kannst auf eine Zeile tippen, um die Geld- und Dinge-Listen nach dieser Person zu filtern</li>
            <li>du kannst hier über das Menü oben eine neue Person erstellen (Alternative: die \"+\"-Schaltfläche im Transaktion-Erzeugen-Dialog)</li>
        </ul>
    </li>
    <li>Geld: zeigt nur finanzielle Transaktionen, sortiert nach Datum (absteigend)</li>
    <li>Dinge: Zeigt nur verliehene Gegenstände, sortiert nach Datum (absteigend). Gegenstände können als zurückgegeben markiert werden.
    Drücke dazu lange auf die Transaktion und wähle den Button \"Gegenstand zurückgegeben\". Die Liste kann dann anhand des Rückabestatus gefiltert werden.</li>
     </ul></p>

<p>In allen Listen kannst du über einen langen Druck auf eine Zeile ein Kontextmenü zum Editieren oder Löschen aufrufen. Du kannst so auch mehrere Zeilen auswählen (und löschen).</p>

<h4>Sichern und Wiederherstellen</h4>
<p>In den Einstellungen gibt es die Möglichkeit, die Datenbank zu sichern und aus einer Sicherung
wiederherzustellen (beinhaltet alle Personen und Transaktionen).
Diese muss vor dem Deinstallieren der App oder dem Löschen der Anwendungsdaten an einen anderen Ort
verschoben werden, da die Sicherung aktuell im Datenordner der App im externen Speicher abgelegt wird,
 der bei Deinstallation oder beim Löschen der Anwendungsdaten entfernt wird.</p>]]></string>
</resources>